(年經) 一人n個自己鐘意嘅電影

自己鐘意就得，可以係任何原因。唔一定要好有深度，大製作或者攞過奬。

（排名不分先後）

1. 阿甘正傳 (Forrest Gump)

劇本正，貫穿近代美國歷史，再加上Tom Hanks 神級演技。

Jenny 係臭雞
阿媽，Lieutenant Dan同Bubba

2. 無痛失戀 (Eternal Sunshine of the Spotless Mind)

無乜條理嘅插敘令到一開睇到好亂，到最後就

Btw 肥溫真係好靚

MJ 同 hulk

3. 職業特攻隊 (Mission Impossible)

第一集真係經典中經典，之後個幾集同好多電影都沿用職業特攻隊嘅「特工」元素，易容就係一個好例子

細細個睇呢幕睇到我

4. 無間道

港產片嘅顛峰，好多有臥底元素嘅警匪片都係受無間道影響。 連鬼佬都要翻拍
劉德華，劉嘉玲，偉仔，秋生，獎門人... d卡士真係cls

黃sir

about time

發現有好多女仔都鐘意about time

The Invisible Guest

阿甘正傳真係好正
我愛樓主

呢套戲無乜人講，但其實幾好睇

職業特工隊同埋Forrest 比樓主講左

雷霆救兵
魔戒3部曲

嚟到英國先知真係有Bubba Gump Shrimp Company

我鍾意Shutter Island
睇第二次可以當新嘅一套電影咁睇

Good Will Hunting
Intouchables
I Am Legend

500 Days of Summer
Blue Valentine
Open Your Eyes
Green Miles

Memento

巴表示睇about time睇到喊
仲有劉德華套童夢奇緣

Fight club
高登三寶之一

Dead Poets Society

推

Interstellar

Saving Private Ryan

PK

Capharnaüm

Léon: The Professional

the fountain
超越生死
死亡只不過係開始

大家不如講埋鐘意套戲d 咩

There will be blood
Daniel day Lewis 既演技

有冇Clint Eastwood fans
獨行俠三部曲啲音樂，鏡頭，同Clint嗰種型真係經典，仲有Dirty Harry系列
之前睇佢最新套the mule覺得就嚟90歲人都自導自演好有魄力

大家最睇唔起既romantic comedy

呢套戲唔經典，亦都up唔出有咩好突出既地方，純粹好主觀咁中意呢套戲

Titanic

奇連伊士活 李雲奇里夫

好感動
真係睇到喊

Kick-Ass

周星馳 西遊記
春光乍洩
重慶森林
阿飛正傳
心跳500天

百看不厭

In time
moon
her

昆頓塔倫天奴啲戲
Django Unchained
Pulp Fiction
Inglourious Basterds
Kill Bill

Shutter island

復仇者聯盟

Inception

《劫後餘生》偉信

《像晴天似雨天》果種相知好有共鳴

霸王別姬

ching 識波

The Magnificent Seven

舊定新好睇d?

舊就經典不過唔啱我囗味

新就好好睇亦都可以更好睇

呢套我都睇過好多次
You complete me

教父個劇本完全係電影教科書

Infinity War 最好睇

you had me at hello
show me the money
help me help you

間唔中就翻睇，
覺得湯告老師做呢種無咩承擔既賤男幾出色

bourne identity
bourne supremacy
bourne ultimatum
暗戰

Reservoir Dogs
Jackie Brown

有冇人睇黑白片？
家陣我追住IMDB Top250個list黎睇戲識左好多經典戲

Its a wonderful life好好睇
12Angry Man
Psycho等等

其實我睇咗咁多次
都唔係好知, 究竟Jerry當初同Dorothy一齊結婚, 係唔係真愛
定還是只係出於感激或者唔可以失去一個咁支持佢嘅人

麥迪文忠實fans

you're garbage who kills for money

The terminal

12 angry man 睇過翻拍版。

Batman dark knight
將英雄片昇華到社會問題不二之選

Wall e
Up
Inside out
Zootopia
迪士尼同Pixar嘅神作

Lemony Snicket's A Series of Unfortunate Events
冷門少少但以前明珠台成日翻播，第一次睇就覺得「黑色幽默都可以咁」嘅電影

jerry 唔係但dorothy 係 (因為you had me at hello)

jerry 同佢結婚一開始純粹係不襟寂寞同埋唔洗再出咁多錢。結婚個時個力架就已經睇得出佢唔係真心，之後屌醒佢

Lee喺for a few dollars more好型
成日覺得佢有石堅feel

非常正，三部曲一聽Ennio Morricone配樂已經正到仆街

我都好鍾意good will hunting...

Harry Potter

最好電影

Okay
今次衰咗okay 再追翻你

無痛失戀
About time（首歌都好聽）
雷霆救兵
驕陽似我
無間道三步曲
Coco

Before 三部曲

怪獸大學

大眼仔發覺自己點努力都冇用

東邪西毒
再高既高手 都要輸比 「感情」同「時間」兩樣野

Godfather

ironman1

hacksaw ridge

Sunset Blvd.
Vertigo
Mulholland Drive

鋼鋸嶺

我覺得係Sergio Leone太勁，成世人七套戲，二個trilogy 都好好睇，而且兩個都有Ennio Morricone助陣。

Sergio Leone + Ennio Morricone根本天下無敵。

星仔

假如愛有天意

Matrix 1

paris, texas

見冇人提日本電影，拋磚引玉，楢山節考

未來戰士2018
兩個男主角演技經已唔使講，同埋呢套可以講係唯一一套描得最詳細審判日之後人類嘅生活同埋對抗機械人

末代皇帝

High School Musical 123

The Last Samurai

Tarkovsky - Nostalghia
Mirror
Andrei Rublev

香港都有

癡線nostalgia你睇得明? 我睇到燥

賭博默示錄

maybe next time

金枝玉葉1同2
有哥哥仲有梅姐搞笑得黎呢類題材係90年代應該算前衛 同埋配樂真係世界級 有心人 追 今生今世

小偷家族

睇到心噏

Carol

明明愛情戲唔知點解套片有種懸疑感好緊張 故事後勁好強 個色調+setting令到年代感好重 演員配樂畫面又靚

無深度系列

Leon
T2
Aliens
原罪犯
金子

點五步

1.重慶森林（翻睇10次都有）
2. G殺（唯一唔會後悔入戲院睇嘅戲）

排名不分先後
《明天，我要和昨天的你約會》
屈機劇本+配樂、女主角小松菜奈極gfable。
《屍殺片場》
嗰三十幾分鐘一鏡到尾已經痴線，仲要好熱血！
《The wind that shakes the barley》
講愛爾蘭共和軍爭取獨立，兩兄弟由合作到反目，身為香港人非常有共嗚。
《一念無明》
呈現出呢個好唔正常嘅香港。最尾細路嗰幾句好感動，亦提醒我哋香港人唔好放棄希望。
《逆流大叔》同《點五步》
唔係咩好強嘅作品，但而家香港好需要呢種熱血。
其他：《Silver Lining Playbook》《（500）days of summer》《Inception》《Hacksaw Ridge》《Land of Mine》《你的名字》《無間道》《Fury》《Paper Towns》《曖昧不明關係研究學會》
當然仲有Nolan嘅《Batman》三部曲

情書

好少見人講Greenmiles
我已數唔到翻睇又翻睇咗幾多次
次次睇完都仲會想喊

青春電幻物語
I wanna be.. I wanna be..

the hateful eight

+1 見到d shot好靚調度又勁
但成套睇真係頂唔順

Avengers 1,3,4

無間道 II

港版教父 Sam gor

Theory of everything
不能說的秘密

幸福終點站

反斗車王
咁多集IronMan 同 Avengers…
btw 竟然冇人講… 頭D

迷失東京

科幻/ 超現實：
back to the future series
interstellar
mad max: fury road

動畫：
千與千尋
up

唔知咩類型：
fight club
bohemian rhapsody
the secret life of walter mitty
into the wild

英雄片：
xmen: day of future past
the dark knight
iron man 1
captain america: winter soldier
infinity war
endgame

仲有好多，不能盡錄

blade runner 2049
可以話係近年最正嘅作品

男神最新個套都好撚正

inception
lalaland

活埋

Lolita

500 days of Summer

green mile
AI
overlord 頭5分鐘飛機果幕都幾正

係我近年最愛不過票房慘到

Buried